【純愛】原來你的將來，早已有我的存在

我彎下腰，用雙手把那粉紅色的信封遞給他，用我自以為真誠的語氣道：「我喜歡你！」

這是我第一次跟別人表白，我連要做什麼也不知道。但是害羞的心情令我不敢直視他，唯有垂下頭，望著地板。我感覺到臉頰一直在發燙，幸好眼前沒有鏡子，若果看到我的臉這麼紅，我一定會找個洞鑽進去。

他接了那封信，望了我一眼，連打開看都沒有就對著我說：「我不喜歡女生。」說完便轉身走了。

他走後，只留下石化的我，難道我剛剛聽到什麼驚人的發言？！

這就是我的初戀，我第一次的戀愛經驗，因為對方不喜歡女生而告終。

開玩笑的啦，其實還沒完。

我會喜歡這個男生，不是因為他長的好看，不是因為他成績好。我不像其他女生一樣這麼膚淺。

看著他走遠的背影，我不禁走神，他其實真的有點帥。

好啦⋯或許也有這兩個原因啦⋯⋯但是最主要的是我看到了他的另一面。

雖然他叫立夏，但是平時總是沈默寡言，有如冰雪。只要可以用單字對話，就絕對不會用句子回答。可以不說話的，就不會說話。即使是對老師也不例外。他給人一種孤高冷漠的感覺，有如高嶺之草，難以觸及，不過我稱之為「懶」，他懶得說話。

盡管他對人冷漠，但是他對動物卻不一樣。

有一次，我見到他鬼鬼祟祟的離開學校，因為好奇，我悄悄跟上。

他走到離學校有段距離的花園，四周張望，看似在確認附近沒有人。

我就躲在不遠處的轉角，偷偷地觀察他。

等了一回後，他便蹲了下來。雙手放在臉頰上做出弧形，形成一個大聲公的形狀，然後我便聽到一聲。

「喵～」

不足兩分鐘，有一道身影從花槽中走出。此時，他那微揚的嘴角在左頰抿出一個得意的酒窩。

好帥呀⋯⋯為什麼他連笑也可以這麼帥⋯⋯

他把手放在貓的下巴，撓了撓。貓咪聽話的抬高頭，讓他任意觸摸。在摸的過程不止小貓，連他也露出幸福的容貌，場面十分溫馨。

過了一陣，感覺他摸夠了，臉上掛著滿足的笑容，然後從書包中取出一個罐頭。他把罐頭開了後便放在地上。

小貓大口大口地吃著，不時更用舌頭舔舔嘴邊。

我看了一看小貓，頸上沒有項鍊，身上也沒有什麼記號，難道牠是流浪貓？

在我想的時間，小貓已經把牠的食物吃完。他摸了一摸小貓的頭，便拿著空罐站了起來。小貓見況也慢慢走回花槽。

這份温柔觸碰著我的心靈，原來高傲的男神也有如此感情豐富的一面。不過我沒有告訴別人，我把這件事當成秘密藏在心裡。

但是萬萬沒想到他居然不喜歡女生。難怪即使各種女生對他拋眉弄眼，他也視若無睹。

我拿出手機，按一按撥號道：「雙雙⋯情書這招對他沒有效，他看也不看一眼就拒絕我了⋯⋯」

「沒有理由的呀，我們家欣欣樣子也不差，只是笨了一點。」

「喂！陸雙雙！我現在失戀，妳還欺負我！」

「妳和立夏都還沒開始，怎麼算失戀呢？」

聽到這個「真相」，我也不禁認同說：「妳好像說得很有道理⋯⋯」

可是我明天該怎麼辦，我可是坐在他的旁邊⋯⋯

好似唔錯

推。

留名

我戰戰兢兢地走到課室門前，在門外瞄了一瞄我的座位，幸好他還沒回來。

一道聲音從我後面傳出來：「站在這裡做什麼？」

我馬上站直腰，慢慢轉身抬高頭，用我那在抖動的聲線道：「沒沒沒⋯沒什麼。」

接著我故作鎮靜地說：「立夏⋯好巧喔⋯你也上學？」

他瞧我一眼，再看一看課室門說：「要不然呢？」

聽著他那冷淡的語氣，雖然令人不爽，可是一如既往。我也把心放下來，看來他根本就沒把昨天當作一回事。但是都不知道這算是好事還是壞事。

看著他專注地聽課，我內心不斷感嘆「果然認真的男生真的很有魅力，不過真可惜⋯⋯」

就在我看得入神的時候，他冷不提防地說了一句：「看什麼？」

我左右張望都沒有人應他，難道是問我？我馬上搖頭否認：「沒有看什麼。」說畢便立即把視線從立夏身上移回老師。

見鬼了，我一直看著他，他都沒有看過來，到底他怎麼知道我在看他？

其實上課真的很悶。老師一直在台上講，把一大堆知識塞進我們的大腦裡。但是老師你知道嗎？我的大腦可不像胃一樣，可以短時間塞一大堆東西進去。

我看一看立夏，接著用手肘撞一撞他道：「欸，其實你為什麼會喜歡男生？」

他用錯愕的眼光望一望我，但是很快就變回平常冷傲的他道：「我不喜歡男生！」

可能是因為看到我疑惑的樣子，他再說：「我現在只喜歡知識，沒打算理會兒女私情。」

我心裡默喜，原來他不是基的，那我豈不是還有機會。「總有一天，我在你心目中的地位會比知識高！」

他突然瞄我一眼，我頓時慌張起來，心臟卜通卜通的跳著，就好像做了虧心事一樣。他怎麼好像知道我在想什麼，難道他有讀心術？還是我不小心把心裡面的話說了出口？

過一會兒，立夏一邊寫著筆記，一邊說：「笨是沒有辦法醫的。」

他又在說什麼？是在自言自語嗎？可是我又不覺得他是說給自己聽，畢竟他也是一個名列前茅的學生。算了，反正我也聽不懂，假裝聽不見就可以啦。

但是不知道是不是我的錯覺，立夏他今天好像講話的次數多了。

不過也好其實他說話很好聽，雖然不夠鄭子誠磁性，可是低沉得來也很有節奏，是一種感覺舒服的好聽。

今天是我賺了～這種好像是叫近水樓台先得月。不得不說，有時候我真的佩服自己，原諒我這麼有文化。

推

仲以為係進藤光同佐維嘅故事

「陳欣欣，都放學了，還留在課室做什麼？」

我順著聲音的方向望過去，原來是男班長葉梓豪。他無時無刻都在揶揄別人，基本上和他聊天都不是一個明智決定，所以我打算隨便打發他。

「明天不是有英文默書嗎？我現在不就是在温習。」

葉梓豪指著我手中的書，笑了起來：「但是妳的書拿反了。」

「⋯⋯⋯⋯」看吧，我沒說錯吧，他就喜歡捉別人的錯處。

「看你這麼無聊，我也陪你一起温吧。」說完他便走回他的座位，把書包拿了過來。

我沒他那麼好氣：「關你什麼事？」

葉梓豪笑眯眯地看著我：「偶爾我也會關心一下同學。」

其實我才不會無聊，我一邊想一邊偷看左邊的立夏。我只是在等他走，打算和他一起回家。

立夏把桌上的書通通收拾到書包內。看況我馬上說：「你要走了？那我也差不多要走了。」，我趕緊把東西收一收，便跟上立夏的腳步。

「你怎麼跟上來了？」出到校門，我竟然看到葉梓豪也跟了上來。

「不是放學回家嗎？我就不能在校門？」

「我明明記得你的家不跟我們一個方向。」我是想立夏單獨相處呢，你不要這麼煩好不好？

立夏看一看我們兩個，之後就轉身走人。

「等等我！」我趕緊別過葉梓豪，然後快步跟上立夏。

「為什麼走這麼快？」

「回家温習。」

整天只知道温習，難道就沒有其他事做嗎？温習又悶，又不好吃。走著走著我都開始掛念我的珍珠奶茶，雞蛋仔了。平日我放學一定會買些東西食，因為不想給他我是一個很大食的女生，所以我今天才放棄。

一直在走路，我們都沒有聊天。好吧，我吃虧一點，開個話題吧。「立夏，我喜歡你！」

立夏瞧一瞧我：「我不喜歡妳。」

我笑眯眯地看著他：「我沒有問你，我只是告訴你。」

我說完以後他就不說話，是不是生氣了？我有點怕⋯⋯

再多走一段路後，他看著前方道：「我家左轉。」

可能是我太矮了，他都不直視我。明明應該我比較累，畢竟我是抬頭說話，我都沒嫌棄他。

我對他揮著手，用帶著不捨的語氣道：「那明天見。」

分別過後，其他人最多都是三步一回頭，我則是一步三回頭。我不斷盼望著他能和我有一下回望，可惜沒有。

Lm

我覺得呢，身為一個女生。只要主動就可以獲得男生的好感，所以我才會站在這裡。

要知道我平常是踏點上學的，我現在起得這麼早可是很辛苦的。

我在這個轉角口來回踱步了一陣，遠望到立夏慢慢地走近。

我盼天盼地終於見到他了，不過想不到我們見面第一句就是他說話。

「現在幾點？」

我愣了一愣：「哎？」，然後如實地說：「七點半。」

「我還以為快遲到。」

我撓撓頭，感覺有點對不起父母，每天都這麼晚上學。

我跟著立夏的腳步，喝著手中的牛奶。因為我想長高一點，這麼才可以不用踮腳也可以親到他。

我原本以為他這麼早回學校是温習，做功課之類的。但是我錯了，而且錯的很離譜。

他回到教室坐下來以後，就把要交的功課和下一堂課的課本都拿出來，放在桌子上。然後把桌上的書本當作枕頭，靠著桌子睡起覺來。

想不到高才生的他也會在班房中睡覺。

我把功課一股腦地塞進櫃子裡，然後托著腮看著他。

金黃色的陽光從窗外映照著，他那棕黑色的短髮也染上淡淡的黃色，似是在幫他潤色一樣。閉上的眼楮依舊迷人，陽光不時在他的睫毛中透出，反射出一圈光環。這暖暖的色温，加上那帥氣的臉龐，遠看就像一幅精緻的畫，温暖著我。

看著如此美景，我也不知不覺地睡著了。

「陳欣欣！給我站起來！」

我揮揮手，拒絕他的好意說：「我不吃了，我吃不下了。」

突然一下重擊打在我的頭上，我反射地叫了出來：「哎呀。」

正當我抬高頭，打算看看到底是誰打我，卻發現胡老師站在我旁，手上的課本亦捲成圓柱狀。

看到如此景況，我再蠢也知道我剛剛在上課途中開小差。我二話不說站了起來，然後被訓話⋯⋯

內容無非是「你對不對得起你家人。」，「你成績已經不算好，還這樣做。」之類的，最後再加一句「下次不要再給我見到你這樣子做。」

我也循例鞠躬道：「我下次不會犯的。」

坐下後我瞪了一瞪我的同桌，示意他明知道老師來了也不叫我起床。不過立某同學對我的眼神卻沒有任何表示，直接無視掉。

胡老師回到教師桌前道：「好了，大家把昨天給你們的功課交出來。」

我把書包從椅背放到大腿上，手探進書包內。咦？我的功課呢？我不停地翻揭書包內的書本，卻找不到功課的蹤跡。

或許看見我如此慌張，胡老師慢慢走近我：「陳欣欣，你的功課呢？你不會是沒做吧！」

他每走近一步，我的心就跳一下，每一刻都感受到巨大的壓迫感，令我不自覺地站起來。我明明有做到，可是不知道為什麼就是找不到。

剛剛才被他罵完，若果現在再被他捉到錯處，我一定死無全屍。我的內心充斥著各種委屈。如此同時，我也開始控制不住眼楮內的淚水。我感受到它快要溢出。

就在這個時候，立夏把手伸進我的櫃子內，隨手就把一本簿拿出來，放在我的桌上。

我一看，竟然是我找不到的功課。我把那本功課遞給胡老師以後便坐下來。

我看著立夏，眼眶內的淚水終於忍不住流了下來：「謝謝。」

他看了我一眼，然後繼續他的課前預習：「我只是不想老師浪費上課時間去罵你。」

而當時有一件事我是沒想過的，直至很久以後才被我記起來。那就是為什麼他會知道我的功課放在哪裡，明明他也睡著了。

做咩係連登post青春少女小說

睇唔開

祝你好運 送個正評！

多謝支持

陸雙雙站在我們班的門口叫：「陳欣欣。」

雙雙她是隔壁班的，但是初中三年我們都在一個班，所以我們特別友好。

我把東西收好，然後衝出去給雙雙一個大大的擁抱。最近因為立夏的事，都沒有好好地和雙雙一起玩。

陸雙雙放下我以後問：「一起去食飯嗎？」

「可是⋯⋯」我回頭望了一眼立夏，他果然沒在看我。

雙雙朝我的視線一看說：「喔～沒關係，我有辦法。」

聽到雙雙這樣子說，我一瞬間眼前一亮，看著她道：「真的？！我都說了，雙雙是最好的。」說完我便挽著雙雙的手走向食堂。

我們學校有食堂，而且價格便宜，所以很受學生歡迎。

我和雙雙各自買完飯就一起找個空座位。才剛坐下，立夏跟隔壁班的男生一起走近。如果我沒記錯的話，他應該是叫單良。

我望一望雙雙，而她對我眨一下眼。我真的太感謝妳了！

單良對著立夏說：「坐吧。」說完就自個地坐在雙雙對面。我馬上舉起姆指對單良比個贊，因為立夏迫不得已坐在我對面。

看到我目不轉睛地著立夏，陸雙雙用手肘推了我幾下「陳欣欣，口水⋯⋯口水！」

聽到雙雙的話，我馬上用手擦一擦，卻發現我根本沒流口水。

對我如此失態的行為，我那薄薄的臉皮不禁紅了一紅。接著用手捶了雙雙一下道：「妳玩我。」

不過一打我就後悔了，立夏就坐在對面呀。我得裝淑女，不要這麼暴力。再看看我前面那盤菜色豐富的午餐，我馬上向立夏解釋：「平常我食的很少，今天飯堂阿姨不知道為什麼給我這麼多。」

立夏看一看我，然後繼續食他的午飯。

聽到我的解釋後，陸雙雙也來插一句：「怕是明天體檢，想減重吧。」

我反一反白眼道：「陸雙雙，能不能好好說話呀。」

不過她不說，我可真的忘了明天要體檢。我可是立志成為一位高高瘦瘦的女生，這才配得起立夏。

我把那美味的雞塊撥開，夾起了那綠綠的西蘭花和那紅紅的蘿蔔絲。心裡一直想著，要食得清淡，要食得清淡。

真的是難為了我的胃，放學和立夏一起已經沒什麼好食的，現在就連中午飯也食得不好。不過我再抬頭看一眼立夏，其實都不算辛苦，正所謂愛情飲水飽。

但是原來愛情真的不能抵肚，這個道理我在將來才體會到。但是這個將來也不算遙遠，其實只是同一天的放學後。

放學後，我如常地在校門偶遇立夏。我說嗨，這麼巧，放學回家？一起吧。他說好吧，我也等妳很久了。好吧⋯⋯其實他沒說話⋯⋯那只是我心裡替他配的音。

立夏，你知道嗎？其實和你一起回家那條路也有很多誘惑，只是平常你的魅力比較大，可是今天情況不一樣。

就在剛出校門沒多遠的地方，有一位滿頭白髮，偶爾會有幾條黑髮夾雜的婆婆坐在路邊的小凳上。她前面的手推車載著一個大大的發泡膠箱以及一個圓柱形的保温大盒。每當有人經過，她也會宣傳她的產品：「大菜糕，砵仔糕」。

我在遠處聞到那美味的氣息，那不爭氣的胃不斷向我抗議。我整決不會承認是我定力不夠，我對立夏的心思可是一片丹心，但是我的胃卻水性楊花。

我拉一拉立夏的書包帶，他瞟了一眼。對放立夏的冷漠，我就已習慣，所以他的眼神根本無阻我們溝通。

我確認到立夏在聽我說話後，就說：「中午我沒食到什麼，現在有點餓⋯⋯」怕他不相信，我努力假裝可憐，希望激起他憐香惜玉的心。

他對於我如此嬌柔的樣子都可以無動於衷，我對於他的性取向有點擔心。

「我無記錯的話，某人的午餐好像沒有食剩。」

我撓一撓頭道：「想不到立夏你這麼留意我。」

他反一反白眼：「妳臉皮也太厚了吧。」

我再問一句：「那我可以買嗎？」我怕他不等我，所以我得問清楚，否則在我買的時候，他走了怎麼辦。

立夏沒有回答我，他在那小販婆婆的前面停了下來道：「妳不是要買嗎？快點。」

我開心地向婆婆說「我要一個砵仔糕。」

「好的。咦？小伙子不食嗎？」

被婆婆這樣子問到，我看到立夏流露出一點不好意思，他用他獨有那人畜無害的笑容對著婆婆說：「還是不了，我本來就不太喜歡食甜的東西。」

婆婆說：「那好吧。」

看著他那微微揚起的嘴角，再瞧瞧我手中的砵仔糕。我敢發誓今天食的砵仔糕是全世界最甜最好食的。有時候，東西好食不是因為味道好，而是因為自己在意的人在身旁所以才好食。

「下一位，陳欣欣。」

到我了！到我了！因為我們班體檢是男女分開的，沒有立夏作為我分散注意的目標，我難免有些緊張。

要知道叫女生站上磅去測重，有如叫女生去斷頭台一樣，簡直是要了她的命。

我慢慢走近我的斷頭台，心裡一直默誦「上帝，佛陀，聖母保佑。上帝，佛⋯⋯」。

我閉上眼，踏上那可怕的體重計。我微微睜大眼偷看，101磅！

完了完了完了，這麼重，立夏會不會拋棄我⋯⋯

就在我胡思亂想的時候，有一隻手在我眼前晃來晃去「同學？同學。同學！」

我望向聲音的來源「吓？」的一聲叫了出來。

她發現我回魂後便看著我說：「同學。」再指一指我的腳道：「要脫鞋。」

我的小臉不禁紅起來道：「不好意思。」說完我便馬上脫鞋，然後再上去一次。

99磅！

我跳了下來，雙手捉住老師的手說：「謝謝！謝謝！」。雖然老師一頭霧水，可是不礙我道謝。

最難的那一關我也過了，已經沒有任何後顧之憂了。我一跳一躍地走到測身高的地方。

不過我萬萬沒想到在這短短幾分鐘內，我先後感受地天堂與地獄。

155，99，155，99，155，99

這兩個數字不斷在我腦海中環繞，公轉了一整天。事先聲明，真的不是我發了一整天的夢，而是它們真的困擾我一天，導致我沒聽課。不理你信不信，反正我信了。

雖然平常也和立夏坐在一起，但是我更喜歡放學一起走回家。

因為⋯⋯

只，有，我，們，兩，個。

不過今天立夏走的真快，為了追趕他我可是費了很大的勁。

「喂。立夏，為什麼不等我？」我加快腳步走到他身旁。

「我為什麼要等妳？」

我笑著回答他：「因為我喜歡你。」

為了不再冷場，我可是想了很多話題和立夏說。

我露出興奮的樣子道：「對了，我今天體檢測了體重。你知道我多重嗎？我可不足100磅。」

立夏望了我一眼說：「體重不足百磅的女生通常有兩個原因，一是矮，二是平胸。而妳⋯⋯」

我驕傲地拍著胸脯說：「我可是兩樣都有。」

立夏：「⋯⋯」

好似唔錯，留個名先

我覺得世界上最遠的距離不是你在我旁卻不愛我。而是你在我夢裡，但是我卻不在你夢裡。為了彌補我們之間的差距，我決定在夢裡見你久一點。所以⋯⋯所以我才不是故意遲到。

擺脫完訓導老師的長篇大論後，我疲累地回到教室。剛坐下座位就感受到立夏的寒冷氣息，難道他也被罵了？

看著他生人勿近的樣子，我有點擔心，不過也有點怕。坐下一陣子以後，不知道是誰給的膽子，我勇敢地問了他一句：「有什麼事嗎？」

「沒有。」他的反應更冷漠了，沒錯⋯⋯這就是我想要的效果。

————————

「雙雙，怎麼辦？我好像又惹到立夏生氣了。」我一邊玩弄碗中的肉丸。

「以我來說，他這種高冷型的男生，只要哄一定搞得定。」看著雙雙那自信的臉，我也不禁相信她。

「但是我該怎麼做？」我用期待的眼光望著雙雙，我肯定她有辦法。

陸雙雙沒好氣地說：「好吧，我幫妳約他放學後到圖書館。」

我笑著夾了我碗中那顆肉丸給雙雙道：「謝謝雙雙，我就知道妳是最好的。」

——————

「人就幫妳約出來了，等一下妳就跟他說我和單良先回去吧。」放學很，雙雙到了我班門口跟我說完就走了。

不知道是因為早上的事，還是怕被立夏發現我騙他出來，或者是我還沒食飽。在遠處望著立夏時，我的腳總是有點抖。

我一邊抖著一邊走過去說：「單良和雙雙叫我告訴你，他們先走了。」

立夏看了我一眼以後就繼續做他的功課。可能是他看到我沒反應，所以接著說：「站在那裡做什麼，還不坐下來。」

我一不小心就把心裡想的話給說出來：「那我坐對面還是旁邊？」

立夏瞪了我一眼，我怕他會更生氣，所以趕緊坐到他旁邊。其實比起坐在對面，我更喜歡坐在旁邊。原因無他，只是因為這樣子坐比較近。

正評加油

加油

每日都努力緊
我會克服太少人睇
會冇動力喱個問題

多謝

出文未

一般夜晚十二點會出文

「為什麼數學可以這麼難？」我把筆放在鼻子和嘴巴中間夾著，喃喃自語。

「一元二次已經是數學裡最容易的。」

立夏終於肯去理會我啦，我的心不禁雀躍起來。這麼好的機會我當然不會放過，我拉著他的袖子對他說：「不如你教我。」

看他沒有反應，我再搖了他兩下道：「教我吧。」為了突顯我的大眼睛，我還特意望著立夏眨了幾下眼。

可能是因為他抵抗不了如此可愛的我，他靠了過來，看著我的數學書。

糟了！我差點就忘記我在書上寫著對立夏愛的宣言。盡管我平常勇敢說出對他的喜歡，但是我自小覺得文字比說話更能表達感情。

害羞的我馬上用雙手擋著書道：「我的書有點亂，不如看你的。」

立夏白眼我一下，然後從書包裡拿出他的數學書和一張白紙。果然他的數學書比較整齊，雖然寫滿各種注解，但是排列有序，看得格外舒服。

他從課本裡挑選了一題出來講解，我猜那是最難的一題。因為立夏他一邊講解一邊在白紙上寫著，黑色筆寫著題號頁數；紅色筆寫著解題思路；藍色筆寫著標準答案，綠色筆寫了其他解法。

一個小小的念頭從我的腦海裡浮現出來，幸好沒有用我的書，這麼多東西寫在我的書裡的話肯定會令它更亂。

「你是不是因為我才教得這麼仔細？」我望著立夏問。

「不是。」

「我只是在複習課本，順便教妳。」

「我就知道你喜歡我。」我笑嘻嘻地說。

他再次向我反了反白眼：「陳欣欣，妳是聾了嗎？」

就這樣平平淡淡的温習，雖然沒有對話，但是總覺得開心。即使沒有窩心的說話，安靜的陪伴也是一件暖心的事。

享受著這暖暖的氣氛，我的眼皮慢慢變得沉重。我重申一次並不是因為我困，而是環境氣氛引致。

通常我的夢只有兩種東西會出現，一種是食物，另一種是立夏，可是這次我的夢卻都不是。我隱約記得好像是對話，而且我是一直答問題那個。

難道⋯⋯難道⋯⋯難道我瘋了？怎麼辦⋯⋯可能是我太喜歡立夏的後果，人們都說戀愛中的女生都不理智。

哈哈。

聽日exam
今晚應該冇文

好似幾好睇 留名

。

推開家門後，我馬上大叫：「媽，我回來啦。」

這是我從小到大的習慣，每當我出門或者是回家，我都會跟家人講一聲。

可是這樣的習慣也曾經令我感到難為情。有一次我還沒睡醒就出門，進去課室時卻以為是回家，所以叫了一聲：「媽，我回來了。」

看到班主任站在老師桌前，頓時我清醒了，場面非常尷尬，我的臉頰也瞬間燙起來。

班主任更調侃說：「女兒乖，快點坐下吧。」

「快點洗手，要食飯了。」媽對著我說。

「食」這個關鍵字把我從回憶中拉了回來。我趕緊去洗手，還不忘問：「今晚食什麼？」

「魚湯，燜南瓜，一個炒菜還有個肉。」

我失望地道：「媽⋯⋯這個星期食了兩天南瓜，三天魚了，可以食點其他嗎？」

「南瓜，魚都是補腦的。下兩個星期不是要考試嗎？妳這麼笨就應該食多一點。都不知道妳到底像誰。」媽媽一邊端著餸菜，一邊說。

「要補就食木瓜。」我壓低聲浪道。

「妳剛剛說什麼？」

「沒有沒有說什麼，食飯吧。」我趕緊坐下來，拿起碗筷自個地吃起來。

「你爸還沒開始吃，你就先食？」

「沒關係啦，她這麼晚回來也應該餓了，食飯吧。」

這就是我家，標準的慈父嚴母配置。囉嗦的母親，可是總為我著想；温柔的父親，每次都包容我的任性。我的童年就在這個充滿愛的地方成長。

「女兒妳這麼快就飽了？」我媽驚訝地看著我。

我長嘆一口氣：「這個年頭做女兒真辛苦，食得多父母會抱怨，食得少父母會驚訝。」

我媽苦口婆心地道：「我怕妳食不飽，晚上起來找東西食。」

「不會的啦，我先回房去了。」說完我便一跳一躍地向房間走去。

這個星期真美好，上學下學都有立夏陪。我帶著這甜絲絲的心情去做英文練習。我可不是三分鐘熱度的人，因為要令我的熱誠冷卻不用三分鐘⋯⋯

我趴在書桌上，雙手垂下來，就像一隻史萊姆一樣一動不動。我很想舉手投降大叫放棄，但是我現在很認真地模仿一隻史萊姆，牠可是不會叫不會舉手的。

在這樣晾了一陣子，我⋯⋯我決定還是做回人吧。主要原因是我想起史萊姆是不食東西的。

我依舊躺著，慢慢抬起手，拿起那和我一起躺著的原子筆。隨意地轉了兩下，然後它就拋棄我了。

哼，我也不要你。我再拿起另外一枝筆，用筆蓋揭一揭桌上的小月歷。

這麼快就十一月了，感覺我甚麼也沒做就過了一年。我把十月份的月歷再揭高一點，怎麼有個心心在9號，我認真一看。

糟了，立夏的生日！還有半個多月就到了，我卻什麼也沒準備。

「女兒，食水果嗎？」媽媽站在房門問。

我看著媽道：「我才剛食飽食。」

「真的不食？」我肯定她是故意用這種誘惑的語氣，我才不會向魔鬼屈服的。

我堅決地說：「不。」

媽媽轉身後故意大聲地說：「那好吧。我和你爸一起把那些草莓吃光吧。」

我立馬叫停媽媽：「等等！我說⋯⋯我說的是現在不，晚點再食。」

面對如此嚴峻的境況，我唯有選擇低頭，真是可惡！而媽媽好像得到勝利一樣，滿臉笑容地走出客廳。

我一邊開心地消滅碟中的敵人，一邊打開瀏覽器搜索。

『輸入關鍵字：生日禮物』

我再想一下好像不夠仔細，等一下搜索到什麼亂七八糟的東西怎麼辦。

『輸入關鍵字：生日禮物 男朋』

哎呀，陳欣欣，妳真不要臉，他都還不是妳的男朋友呢。

『輸入關鍵字：生日禮物 男同學』

我點了點頭表示滿意，打開第一個連結網站。

——————
生日禮物
建議一，瞭解他的需要，喜好或性格
這樣送出的生日禮物，保證他會喜歡。投其所好可以大大提高成功率。
——————

怎麼辦我只知道他喜歡學習，難道送練習本，那太無聊了。

不可行！

——————
建議二，實在的禮物
送一些平常會用到的東西，即使他對你沒有好感，但是也會用到。
——————

這個應該可以參考一下，但是具體買什麼呢？

——————
建議三，DIY禮物
親手做的禮物會加分，無論他喜不喜歡，單單是心意已經值滿分。
——————

親手做好像也是一個不錯的選擇，但是我什麼也不會。算了，明天找雙雙問她意見吧。

好似惡作劇之吻，但好悶。

『叮鈴鈴⋯叮鈴鈴⋯』

這吵鬧的聲音把我的美夢粉碎。該死的！我差點就親到立夏了，你還我！

我把棉被蓋過頭掩蓋那鬧鐘的聲音，希望還有機會睡回去再續前緣。

『叮鈴鈴⋯叮鈴鈴⋯』

可惜那可惡的聲音實在太大，我根本沒辦法專心睡覺。把心一橫我決定去解決它，我把右手伸出被窩，向聲音源頭大力一拍。

「叮鈴鈴⋯呀！⋯叮鈴鈴⋯⋯」

聲音沒有如我預期中消失，反而我的手掌感受到火燒般的疼痛。我想起來了，昨天我太晚睡了，怕早上起不了床，所以把鬧鐘移位，今天的我卻把這件事忘了。

昨天的我，我恨妳。

要對如此困境，事到如今我只有一個解決方法，那就是——起床。

我坐起來，把放在櫃子中層的鬧鐘拿到手中按停。原本我還有一點睡意，但是我在這一刻瞬間清醒了。

快遲到了！我用那最快的速度去刷牙換衣服，我覺得在這一刻我配得上「紅色有角」這個設定。同時我亦慶幸我不是長髮而是頂著這冬菇，完全不用耗時去處理髮型。

「起床了？過來食早餐吧。」媽媽一邊食著早餐，一邊說。

「不食了，我快遲到。」現在都什麼時候了，我才沒時間食東西呢。

「今天不是星期⋯⋯」

我馬上截停媽媽的說話，道：「不說了，我先出門。」

「喂⋯⋯」

——————
我對著這緊閉的大門，一跺腳道：「我居然忘記今天是星期六，媽媽見我出門又不提我一下，感覺我真像一個智障。」

「原來妳也知道。」

我轉身面向那名男子道：「立夏，你怎麼會在這裡？」

「書店，買練習。」

雖然放假還回學校白跑一趟，可是碰到立夏，我的心瞬間平衡了。我雀躍地道：「我也去。」

「隨妳。」

就是這樣，我們兩個一高一矮，一個校服一個便服，就肩並肩走向書店。

我猶如小貓一樣跟在立夏身後，有一種夫唱婦隨的感覺，四周還散發著粉紅色的心心。好啦⋯⋯其實那只是我的幻想。

我在書架上拿了一本《傲嬌學長與我的戀愛》便坐在一旁等他。望到這本書，我就在想如果有一天我和立夏能湊成一對，那是多麼美好！不過現在只能靠幻想。

我看書可是有一種特殊的方法，我稱之為標題速讀。作為一本愛情小說，一般最好看的都是曖昧的地方，而它們的共通之處就是會在標題中展示出來。所以若果我將來會出書，那本書一定沒有章節標題。

我一邊翻著目錄，一邊揭到我想看的地方。

立夏用帶著嫌棄的眼神望著我：「在做什麼？笑得這麼噁心。」

咳咳⋯⋯這件事我可以解釋的。身為一個愛情小說的讀者，每當男女主角有一些過於親密的行為，一定會不自覺地出現姨母般的笑容。具體表現就是眼睛眯成了一條縫，嘴角上揚。

不過我沒膽這樣說，我站起來假裝他剛剛沒說話：「要走了？」

立夏在我面前揚一揚手中的練習本。嗯⋯中五的⋯⋯同學，你知道你才中四嗎？

我心裡慶幸著我沒衝動把練習本買下來當生日禮物，他根本就不需要別人買，因為他都越級。

我會架啦

感覺有啲似嗰齣咩致我們單純的小美好

坐下來後，陸雙雙驚訝地看著我：「妳真能食！」

「小意思，小意思。」在食的方面，其實我挺有自信的。

「但是妳這麼能食，立夏知道嗎？」

我滿臉疑問：「那有什麼關係？」

「妳就不怕他嫌棄妳？」

我撓撓頭：「應該不會吧，其實我也不算難養。」

陸雙雙向我的午餐方向瞧了瞧：「很難說。」看著雙雙在食她的午餐，我也迫不急待品嘗我的炒飯了。

陸雙雙突然抬頭問：「對了，妳不是有事問我嗎？」

「啊！立夏生日快到了，我還沒有想到要送什麼給他，就是想妳給我參謀參謀。」

「那妳有什麼想法？」

我聳一聳肩：「就是沒有所以才問妳。」

我開心地食著第二碗炒飯，食第二碗因為我們學校飯堂的炒飯特別好食，而不是我食量大。

有時候我真的懷疑他們在煮的時刻加了點大麻呀、尼古丁之類的，總之就是會令人食上癮的調味料。

「喂，陳欣欣，有沒有聽我說話？」

「喔，有呀，我有在聽。」

因為星期六我偶遇立夏，就這樣過了一天，而星期日雙雙要上興趣班，所以我們到現在才有時間一起聊天。

看著她不相信我有聽的眼光，我放下手中的飯匙道：「妳剛剛問我覺得送錢包給他好不好。」

陸雙雙點一點頭，再問：「錢包平常會用到，很實用。妳覺得呢？」

我繼續吃我的午飯：「我也想，但是就有一個很大的問題。」

「是什麼？」

我揚一揚手示意她靠過來，我故作神秘地在她耳邊說：「我沒錢。」

如此誠實的我竟然會遭到她無情的白眼，人與人之間的關懷到底去了哪裡？我對這個世界真是抱滿失望。

陸雙雙沒好氣地說：「要不，妳用絲帶把自己包起來送他吧。」

我看著雙雙：「這個提議不錯。」

「那你有沒有想過他不想收呢？」

聽到雙雙這樣子說，我連往嘴裡塞的那口炒飯也停下來：「呃⋯⋯那怎麼辦？」

「想過其他禮物吧，反正時間也不急。妳還是先顧好考試吧。」

這招雙重打擊，效果拔群，把我血條一下子就接近清空。在這低血量的情況下，我只能靠食飯來補充血量，兩扒三下我就把剩下的飯都食完。為免食得太急咽到，我還喝了口水。

可能是看到我這麼急在「補血」，雙雙開口提了一下：「不要食得這麼急呀！」

我趕緊把東西收一收，坐起來說：「我差點忘記老師叫我午飯後去找他，我先走了。」

啱啱整理完大綱
今晚開始出返文